[中國的會爆炸] 調查﹕ 中國製催淚彈炸死泰示威者

中國製催淚彈即將全面進場，各位手足真係要小心

【明報專訊】泰國防暴警察上周在曼谷國會大樓外，用催淚彈驅散反政府示威者，造成3死400多人傷。調查人員指出，警方當天所使用的廉價中國製催淚彈含炸藥成分，威力足以令地面炸出地面一個坑，相信與導致有人死亡及多人被炸斷手腳有關。泰國警方隨即宣布停用所有中國製催淚彈。

數以千計泰國示威者上周二圍堵國會大樓，企圖阻止首相頌猜發表施政報告，防暴警察其後使用催淚彈驅散人群，造成多人傷亡。泰國人權委員會、中央法醫研究所等組成的專家小組隨即展開調查。法醫研究所負責人蓬提表示，他們在警方當日使用的中國、美國及西班牙製造的6種催淚彈中，發現有3種催淚彈含有高濃度的RDX成分，全部均為中國製造。RDX通常用於製造炸藥，並非催淚彈的標準成分。

彈坑與女死者傷口面積相似

專家表示，這類中國製催淚彈可在接觸到目標後1秒發生爆炸，可產生白煙和微粒，並能發生第2次爆炸。也就是說，若有人在第1次爆炸後前去查看，很有可能被第2次爆炸炸傷。專家在爆破測試中還發現，伴隨巨大聲響，中國製催淚彈炸出一個寬8厘米、深3厘米的彈坑，這與上周衝突中一名28歲女死者胸口處圓形傷口面積相似。

蓬提表示，雖然現在尚不能斷定，中國製催淚彈就是導致該女子死亡的原因，但它確有「潛在高殺傷力，可令人傷亡」。她表示，其他國家不會使用中國製催淚彈驅散人群，「軍警一般使用美國製催淚彈，但那實在太貴，不過相比之下，它安全得多。」

價錢便宜殺傷力大 國際少用

泰國彈藥和軍需司指揮官奔越頓說：「射擊試驗表明，中國公司所供應的催淚彈有問題。」他說，1992年泰國爆發「黑色五月」事件，當時警方向示威者開槍，造成嚴重傷亡，促使當局尋找更為安全的防暴裝備，於是引進了催淚彈。奔越頓說：「1993年，泰國政府通過購買催淚彈，並選擇了中國供應商，因當時中國商品非常流行。」

今次的調查結果，令專家質疑事件背後是否有人違規，到底危險武器在使用前有否經過測試？蓬提認為，警察可能並不清楚所使用的催淚彈具有破壞力，「但我們應調查那些購買殺傷性催淚彈的人，恐怕他們考慮購買的不是疏散人群裝備，而是武器。」泰國警方表示，將收回所有中國製催淚彈並銷。

示威者表示，計劃在警察總部外發動大規模示威，抗議警方在上周衝突中使用暴力。首相頌猜上月接替沙瑪上台，但反對派指他是前首相他信的妹夫，與沙瑪一樣是「他信傀儡」，拒絕接受他當首相。

美聯社/曼谷郵報/泰國民族報

中國的會爆炸.jpg

一陣早爆teamkill

Made in China

如果會爆,大家會丟返去俾POPO

這類中國製催淚彈可在接觸到目標後1秒發生爆炸，可產生白煙和微粒，並能發生第2次爆炸。也就是說，若有人在第1次爆炸後前去查看，很有可能被第2次爆炸炸傷。

- 中國的會爆炸
- 泰國都有獨立調查委員會

2008年10月15日

仆街啦嚟緊popo會轉晒用大陸製催淚彈

回帶嚟
如果港府用國產
就要研究爆炸魔法

貼錯label 入錯箱，其實係射左榴彈炮

Diu

黑心 tear gas

真係要小心

死左人，香港人都係繼續做港豬

...

有無水果供應商

甘我地咪好危

邊度有網/羽毛球班齋教volley㗎？

popo都未必夠膽用
班仆街d裝備用開進口靚野 身體好誠實

唔撚係啊
連催淚彈都繼承支那既爆炸傳統
不過之前好似話入左批中國野 美國又唔出口
唔通